%%
%% Daniel Moraes | Resume
%%

\documentstyle[hyperref, margin, line]{resume}

\usepackage{enumitem}
\setlength{\leftmargini}{15pt}
\renewcommand{\labelitemi}{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\hypersetup{backref,pdfpagemode=Full,colorlinks=true,backref}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.45in}
\addtolength{\voffset}{-0.60in}
\addtolength{\textwidth}{1.00in} \addtolength{\textheight}{1.95in}

\renewcommand{\namefont}{\LARGE\emph}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\def\Cplusplus{{\rm C\raise.5ex\hbox{\small ++}}}
\def\CSharp{{\rm C\raise.5ex\hbox{\small \#}}}
% 'st' 'nd' 'rd' 'th' superscripts for numbers
\def\first{{\raise.5ex\hbox{\small st}}}
\def\second{{\raise.5ex\hbox{\small nd}}}
\def\third{{\raise.5ex\hbox{\small rd}}}
\def\fourth{{\raise.5ex\hbox{\small th}}}

%%
%% starting the actual document
%%

\begin{document}

\name{Daniel Bastos Moraes}
\address{+55 19 98111{-}8214 $\cdot$ daniel.b.moraes@gmail.com $\cdot$ http://dmoraes.org}

\begin{resume}

\vspace{-0.2in}

%%
%% highlights
%%

\section{\textsc{Destaques}}

Mais de 7 anos de experi\^encia profissional e s\'olidos fundamentos de computa\c{c}\~ao.\vspace{0.4em}\\
Experiente em \Cplusplus, Python, SQL e desenvolvimento web (full stack).\vspace{0.4em}\\
Experiente em algoritmos, aprendizado de m\'aquina e t\'ecnicas de computa\c{c}\~ao visual.\vspace{0.4em}\\
% Solid skills in full stack web dev, including modern tools like React.js, Node.js, and REST APIs.\vspace{0.4em}\\
Boas habilidades de comunica\c{c}\~ao e documenta\c{c}\~ao.\vspace{0.4em}\\
Comunica\c{c}\~ao eficiente em Ingl\^es.

%%
%% education
%%

\begin{formatb}
  \employer{l}\dates{r}\\
  \title{r}\\
\end{formatb}

\section{\textsc{Educa\c{c}\~ao}}

\employer{\textbf{Universidade de Campinas (Unicamp)} {--} {\small Campinas, Brasil}}
\dates{{\small 08/2011 {--} 02/2014}}
\title{\emph{Mestrado em Ci\^encia da Computa\c{c}\~ao}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item T\'itulo: Low False Positive Learning with Support Vector Machines.
\item Orientador: Dr.\ Anderson Rocha.
\item Membro do RECOD (Laborat\'orio para Infer\^encia em Dados Complexos).
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Universidade Tiradentes (Unit)} {--} {\small Aracaju, Brasil}}
\dates{{\small 08/2007 {--} 12/2011}}
\title{\emph{Bacharelado em Ci\^encia da Computa\c{c}\~ao}}
\begin{position}
\begin{itemize}\small
\vspace{1mm}
\item T\'itulo: T\'ecnica para Classifica\c{c}\~ao Autom\'atica da Relev\^ancia de Ofertas com Base em suas Caracter\'isticas.
\item Orientador: M.Sc Fernando Henrique Bezerra Cardoso.
\item Maior MGP em classe.
\item Monitor de Algoritmos e Estrutura de Dados.
\end{itemize}
\end{position}

%%
%% work experience
%%

\begin{formatb}
  \employer{l}\dates{r}\\
  \title{r}\\
\end{formatb}

\section{\textsc{Experi\^encia Profissional}}

\employer{\textbf{UpWork} {--} {\small Trabalho Remoto}}
\dates{{\small Since 05/2017}}
\title{\emph{Cientista de Dados e Engenheiro de Software}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Arquitetou e implementou algoritmos eficientes para computar pares
  adaptativos e aleat\'orios.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: \Cplusplus, Shell Script, Docker, CI, REST API, Testing\@.}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Samsung Research Institute Brazil} {--} {\small Campinas, Brasil}}
\dates{{\small 02/2016 {--} 03/2016}}
\title{\emph{Cientista de Dados, Consultoria}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Analisou e reportou problemas de implementa\c{c}\~ao nas bibliotecas SMA e VLFeat.
% \item Discussed strategies to customize a given learning library to meet a set of requirements.
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Samsung Research Institute Brazil (via Unicamp)} {--} {\small Campinas, Brazil}}
\dates{{\small 03/2014 {--} 03/2016}}
\title{\emph{Cientista de Dados e Engenheiro de Software}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Desenvolveu um m\'etodo que detecta \'audio pornogr\'afico com acur\'acia de 89.5\%.
\item Portou o protocolo de aprendizado para um dispositivo
  m\'ovel, com ganho de desempenho de 63.5\%.
\item Desenvolveu ferramentas de detec\c{c}\~ao de viol\^encia e pornografia em tempo real para Android e Linux.
\item Uma patente e segundo lugar na competi\c{c}\~ao de generaliza\c{c}\~ao de VSD do MediaEval 2014.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: \Cplusplus, Python, Android, Shell Script, OpenCV, LibSVM,
FFmpeg, openSMILE, VLFeat\@.}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe (via CTIS)} {--} {\small Aracaju, Brasil}}
\dates{\small{12/2010 {--} 07/2011}}
\title{\emph{Engenheiro de Software}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Desenvolveu um m\'odulo distribu\'ido para Plone que sincroniza todos os dias centenas de documentos.
\item Desenvolveu um m\'odulo que importa automaticamente milhares de documentos para um site Plone.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: Python, Plone\@.}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Lumentech} {--} {\small Aracaju, Brasil}}
\dates{{\small 03/2009 {--} 04/2010}}
\title{\emph{Engenheiro de Software, Est\'agio}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
  \item Desenvolveu funcionalidades importantes para um jogo web de MMORPG,
  incluindo grupos e email.
\item Desenvolveu o jogo Roboto, em um time de 1 engenheiro e 2 designers em 3
  meses.
\item Desenvolveu o jogo Axe Penny Paintball, em um time de 3 engenheiros e 1
  designer em 1 m\^es.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: JavaScript, ActionScript, HTML/CSS\@.}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Alfama Web} {--} {\small Aracaju, Brasil}}
\dates{{\small 02/2008 {--} 02/2009}}
\title{\emph{Engenheiro de Software, Est\'agio}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Implementou diversos recursos para um sistema de informa\c{c}\~ao estudantil.
\item Desenvolveu e entregou um sistema para registro de desempenho de colaboradores e diversos websites.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: PHP, JavaScript, SQL (MySQL), HTML/CSS\@.}
\end{itemize}
\end{position}

%%
%% projects
%%

\begin{formatb}
  \employer{l}\dates{r}\\
\end{formatb}

\section{\textsc{Projetos}}

\employer{\textbf{Invoices}}
\dates{{\small 03/2017 {--} 05/2017}}

\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Aplica\c{c}\~ao web de p\'agina \'unica (SPA) para gerenciamento de faturas.
\item Recursos acessados via API REST\@.
\item Desenvolvido em um time de dois engenheiros.
\item C\'odigo fonte dispon\'ivel em http://github.com/danielmoraes/invoices-web-client.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: React.js/Redux, Bootstrap, Node.js, Docker, Webpack, Jest, SQL (PostgreSQL).}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Treinamento em Algoritmos}}
\dates{{\small 06/2016 {--} 04/2017}}

\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Resolveu mais de 300 problemas do livro Introduction to Algorithms, Third Edition (CLRS).
\item Resolveu e implementou em \Cplusplus\ mais de 80 problems de diferentes fontes.
\item Solu\c{c}\~oes te\'oricas dispon\'iveis em http://clrs.dmoraes.org.
\item Solu\c{c}\~oes implementadas em \Cplusplus\ dispon\'iveis em http://github.com/danielmoraes/epi.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: \Cplusplus, \LaTeX.}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Crowd Detection with BinBoost Descriptors}}
\dates{{\small 03/2014 {--} 06/2014}}

\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item M\'etodo para detec\c{c}\~ao de multid\~ao em imagens {--} alcan\c{c}ou acur\'aria de 94\%.
\item Desenvolvido em um time de dois pesquisados.
\item Artigo dispon\'ivel em http://dmoraes.org/projects.
\item Pesquisa conduzida sob supervis\~ao do Dr.\ Siome Goldenstein e Dra.\
  Sandra Avila.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: Python, Shell Script, OpenCV, LibSVM, BinBoost.}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Low False Positive Learning with Support Vector Machines}}
\dates{{\small 12/2012 {--} 02/2014}}

\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item M\'etodo de aprendizado em dois n\'iveis para classifica\c{c}\~ao com baixa taxa de falsos positivos.
\item Efic\'acia demonstrada por meio da compara\c{c}\~ao com outras solu\c{c}\~oes em 33 conjuntos de dados.
\item Publicado no Journal of Visual Communication and Image Representation (JVCI).
\item Pesquisa conduzida sob supervis\~ao do Dr.\ Anderson Rocha e Dr.\ Jacques Wainer.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: Python, LibSVM.}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Feature-Based Product Ranking}}
\dates{{\small 08/2012 {--} 12/2012}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Algoritmo de ranqueamento de produtos baseado em SVMs que toma o custo-benef\'icio como crit\'erio.
\item Acur\'acia de 64\% de acordo com um teste conduzido com 79 users.
\item Pesquisa conduzida sob supervis\~ao do Dr.\ Anderson Rocha.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: Python, LibSVM, R, JavaScript, HTML/CSS\@.}
\end{itemize}
\end{position}

\employer{\textbf{Spider for Google Shopping and Buscape}}
\dates{{\small 05/2012 {--} 08/2012}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Coleta dados de produtos do Google Shopping e Buscap\'e.
\item Coletou e refinou dados de 495,000 ofertas de laptops do Google Shopping
  durante 7 meses.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: Python, LibSVM, JavaScript, SQL (MySQL), HTML/CSS\@.}
\end{itemize}
\end{position}

%%
%% organizations
%%

\begin{formatb}
  \employer{l}\dates{r}\\
  \title{r}\\
\end{formatb}

\section{\textsc{Organiza\c{c}\~oes}}

\employer{\textbf{IEEE Image Forgery Detection Challenge}}
\dates{{\small Since 05/2013}}
\title{\emph{L\'ider T\'ecnico}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Contruiu e mant\'em o sistema de submiss\~ao e o site, em um time de 2
  engenheiros.
\item Dispon\'ivel em http://ifc.recod.ic.unicamp.br.

\vspace{1mm}
{\small \emph{Tecnologias}: Python, Shell Script, SQL (PostgreSQL), JavaScript,
HTML/CSS\@.}
\end{itemize}
\end{position}

%%
%% teaching experience
%%

\begin{formatb}
  \employer{l}\dates{r}\\
  \title{r}\\
\end{formatb}

\section{\textsc{Ensino}}

\employer{\textbf{Desvendando o JavaScript}}
\dates{{\small 11/2010}}
\title{\emph{Curso}}
\begin{position}
\vspace{1mm}
\begin{itemize}\small
\item Pequeno curso apresentado \`a estudantes de Ci\^encia da Computa\c{c}\~ao
da Universidade Tiradentes.
\end{itemize}
\end{position}

%%
%% skills
%%

\section{\textsc{Habilidades T\'ecnicas}}

\emph{Programa\c{c}\~ao}: \Cplusplus, JavaScript (ES6), Java/Android, Python, Shell
Script, SQL.\vspace{0.4em}\\
\emph{Ferramentas}: GNU/Linux, Node.js, React.js/Redux, Bootstrap, Git,
\LaTeX, R, OpenCV.\vspace{0.4em}\\
\emph{DevOps}: Webpack, PostCSS, Docker, NPM, Jest, CI, Issue Tracker.

\end{resume}
\end{document}
